7.1留守立會死士遭起訴 下月21日開審

政權打壓行動未有止息，在7.1佔領立法會事件中，其中一位最後留守的「死士」、化名「飛機」的24歲年輕爸爸吳先生，將被控以「進入或逗留在會議廳範圍罪」，案件下月21日於東區法院開審。吳先生今早收到法庭傳票感到無奈，據他了解，個別「死士」已選擇流亡台灣，但他因父親及小孩問題留港，過去半年一直在徬徨中度過，「擔心每一餐都係最後一餐」。他坦言，面對中共政權的壓迫，對官司信心不大亦感迷惘，既面對官司壓力，經濟亦陷入困境，目前尚未找到代表律師，需向各方「手足」求援。惟他未有言棄，「人生總會有好多遺憾，盡咗力做應該嘅事。」

吳先生育有兩名子女，早年曾任廚師，因意外跌傷現時行動有不便，靠做散工維生。在去年7.1佔領立法會事件，他與其他數名示威者決意留守，被形容為「死士」。近日他收到法庭傳票，政權終於作出清算，起訴他「進入或逗留在會議廳範圍罪」。根據資料，違反相關罪行最高判監禁3個月及罰款2,000元。

香港人還記得嗎？
熊家俊先生（25歲） - 15/12/2017
梁凌杰先生（35歲） - 15/6/2019
盧曉欣小姐（21歲） - 30/6/2019
鄔幸恩小姐（29歲） - 30/6/2019
麥小姐（28歲） - 3/7/2019
梅先生（32歲） - 5/7/2019
范先生（26歲） - 22/7/2019
Calvin 郭先生（25歲） - 27/8/2019
姬如希先生（16歲） - 2/9/2019
何小姐 (27歲)） - 4/9/2019
陳彥霖小姐 （15歲） - 19/9/2019(全裸墮海)
王先生(22歲) - 4/11/2019(天水圍天恒邨墮樓亡)
曾穎欣小姐 （26歲） - 7/11/2019
周梓樂先生（22歲）- 8/11/2019(被墮樓)
少女 (17歲) - 17/11/2019(全裸墮樓)
李女士 (45歲) - 18/12/2019 (全裸伏屍)
李仁博先生(32歲) - 19/12/2019(腳纏啞鈴墮海)
翁家倫先生(41歲) - 22/12/2019(失蹤人士,藍田配水庫被用絲巾吊頸自殺)
霍先生(38歲) - 29/12/2019(旺角墮樓亡)
潘先生(29歲) - 30/12/2919(失蹤人士,在荃灣城門水塘被尋回屍體)
陳小姐(35歲) - 30/12/2019(深水埗墮樓亡)
少女(14歲) - 31/12/2019(西營盤墮樓亡)
馬先生(62歲) - 3/1/2019(天水圍天恒邨墮樓亡)

元朗恐襲 - 21/7/2019
荃灣恐襲- 05/08/2019
太子慘案 - 31/8/2019
北角恐襲 - 15/09/2019
荃灣實彈 - 1/10/2019
西灣河實彈 - 11/11/2019
圍攻中文大學 - 12/11/2019
油麻地人踩人 - 18/11/2019
圍攻理工大學 - 16/11/2019 29/11/2019
理大廚房佬被非法禁錮 - 23/11/2019 - 20/12/2019
旺角黑幫斬人事件 - 24/12/2019
的士KL8929於旺角撞人後逃逸 - 24/12/2019
深水埗少年疑被警員以胡椒球彈射中致由高處墮下 - 24/12/2019
的士司機鄭世華涉危險駕駛,駕的士LD9663撞向市民致一名市民腿部受傷

反送中運動警方行動紀錄
「重開」又有香港人失蹤

有個 tg 失蹤人士channel

fb group

大家仲記唔記得
太子站搵朋友個姨姨？

831 搵失蹤姨姨 (之後有「認罪」錄音)
［勁恐怖］太子站前上鏡受訪問後
被逼錄音同可能已被自殺

3個月同罰2000

大家幫吓手足啦

睇字都覺慘

之前唔係好撚威要告暴動?
而家告條雞罪
證明呢個證權由始至終都係無料扮四條

推

以你為傲

搏你認左，用裁判官條例臨時改控罪做暴動

班狗點搵到佢

我都諗起佢

不斷睇帶..

24咋

認咗無得改

目前尚未找到代表律師？
冇搵星火/612？

呢單野根本只係入到3個月